<?xml version="1.0"?>
 <photos>

<photo>
 <duree>40</duree>
  <num>1</num> 
<question>عند قيادة عربة نقل لمواد خطرة يجب على السائق أن تكون بحوزته </question> 
  <fichier>photoQuestion/tmd/1.jpg</fichier>
  <son>sonQuestion/tmd/1.mp3</son> 
  <rep1>شهادة تكوين مهني</rep1>
  <rep2>شهادة تكوين مهني </rep2>
  <rep3>رخصة سياقة صنف  ج + هـ  في جميع الحالات. كلم في الساعة </rep3>
  <bonrep>A</bonrep>
<type>TMD</type>
<reponse> يجب على كل سائق لعربة تحمل مواد خطرة أن تكون بحوزته شهادة تكوين مسلّمة من قبل الوزارة المكلّفة بالتكوين  
الفصل 14 من القانون عدد 37 المؤرخ في 02 جوان 1977 والمتعلّق بنقل المواد الخطرة عبر الطرقات
</reponse>
</photo>

<photo>
 <duree>40</duree>
  <num>2</num> 
<question>يمنع الجولان بهذه الطريق على العربات الحاملة لكمية معينة  </question> 
  <fichier>photoQuestion/tmd/2.jpg</fichier>
  <son>sonQuestion/tmd/2.mp3</son> 
  <rep1>يمكنها تلويث المياه</rep1>
  <rep2>سريعة الإلتهاب </rep2>
  <rep3>قابلة للإنفجار</rep3>
  <bonrep>A</bonrep>
<type>TMD</type>
<reponse> ممنوع الجولان على العربات الناقلة لكميّة معيّنة من مواد يمكنها تلويث المياه 
الفصل 25 ملحق ج علامات المنع وانتهاء المنع. الأمر عدد 150 المؤرّخ في 24 جانفي 2000 والمتعلّق بإشارات وعلامات الطّريق.
</reponse>
</photo>
  

<photo>
 <duree>40</duree>
  <num>3</num> 
<question>تبيّن هذه العلامة أن العربة حاملة لمواد  </question> 
  <fichier>photoQuestion/tmd/3.jpg</fichier>
  <son>sonQuestion/tmd/3.mp3</son> 
  <rep1>خطرة</rep1>
  <rep2>متفجرة </rep2>
  <rep3>آكـلـة</rep3>
  <bonrep>B</bonrep>
<type>TMD</type>
<reponse>القسم الثاني من الملحق لقرار وزير النقل المؤرخ في 19 جانفي 2000 والمتعلّق بضبط ملصّقات الخطر والعلامات المميزة الخاصّة بنقل المواد الخطرة عبر الطرقات.</reponse>
</photo>
  
<photo>
 <duree>40</duree>
  <num>4</num> 
<question>تتوضع اللّوحة البرتقاليّة على العربات الناقلة لمواد خطرة </question> 
  <fichier>photoQuestion/tmd/4.jpg</fichier>
  <son>sonQuestion/tmd/4.mp3</son> 
  <rep1>نعم</rep1>
  <rep2>لا</rep2>
  <rep3></rep3>
  <bonrep>B</bonrep>
<type>TMD</type>
<reponse>يجب أن تحمل العربات ومجموعات العربات الناقلة لمواد خطرة لوحتين مستطيلي الشكل ذات لون برتقالي عاكس للنور
الفصل 12 قرار وزير النقل المؤرخ في 19 جانفي 2000 والمتعلّق بضبط ملصّقات الخطر والعلامات المميزة الخاصّة بنقل المواد الخطرة عبر الطرقات.
</reponse>
</photo>
  

<photo>
 <duree>40</duree>
  <num>5</num> 
<question>يمنع الدخول إلى هذه الطريق للعربات الحاملة  </question> 
  <fichier>photoQuestion/tmd/5.jpg</fichier>
  <son>sonQuestion/tmd/5.mp3</son> 
  <rep1>نلكمية معينة من مواد يمكنها تلويث المياه</rep1>
  <rep2>لكمية معينة من مواد متفجّرة أو سريعة الإلتهاب</rep2>
  <bonrep>B</bonrep>
<type>TMD</type>
<reponse>يجب أن تحمل العربات ومجموعات العربات الناقلة لمواد خطرة لوحتين مستطيلي الشكل ذات لون برتقالي عاكس للنور
الفصل 12 قرار وزير النقل المؤرخ في 19 جانفي 2000 والمتعلّق بضبط ملصّقات الخطر والعلامات المميزة الخاصّة بنقل المواد الخطرة عبر الطرقات.
</reponse>
</photo>
  

</photos>